\documentclass{fhnw-learn-solution}

\fhnwTitel{Klassen-Templates}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{loesung}
    Wir beschreiben und erklären Schritt für Schritt die erwarteten Lösungen zu den drei aufgeführten Punkten in der Aufgabenstellung.
    
    \begin{itemize}
      \item
        Eine erste generische Definition des Klassen-Templates~\codeinline{Pair<T1, T2>} folgt unten.
        Ein natürliches Vorgehen dabei ist, die Klasse erst einmal ganz normal mit zwei konkreten Typen zu implementieren, die dann in einem zweiten Schritt mit Typ-Parametern~\codeinline{T1} und~\codeinline{T2} ersetzt werden.
        \begin{code}
template <typename T1, typename T2>
class Pair {
public:
  T1 x;
  T2 y;
  friend std::ostream& operator<<(std::ostream& os, const Pair& p) {
    return os << "(" << p.x << ", " << p.y << ")";
  }
};
        \end{code}
        Bei der Definition des Ausgabeoperators fällt auf, dass der generische Typ~\codeinline{Pair<T1, T2>} innerhalb der Definition des Klassen-Templates immer noch in der Form~\codeinline{Pair} (also ohne Typ-Parameter~\codeinline{T1} und~\codeinline{T2}) geschrieben werden darf.
        Wäre die Definition des Ausgabeoperators ausserhalb des Klassen-Templates, dann müssten diese zwei Typ-Parameter zusätzlich mitangegeben werden.
      \item
        Um den gewünschten Effekt mit nur einem, aber dupliziertem Typ-Parameter zu erreichen, kann ganz einfach der zweite Parameter in der obigen Definition per Default mit dem ersten Parameter mittels~\codeinline{T2 = T1} gleichgesetzt werden.
        \begin{code}
template <typename T1, typename T2 = T1>
class Pair {
  // gleich wie oben ...
};
        \end{code}
      \item
        Die folgende partielle Template-Spezialisierung muss nach der allgemeinen Definition von oben hinzugefügt werden.
        Hierbei wird nur noch ein einziger Typ-Parameter~\codeinline{T} eingesetzt, der aber gleichzeitig die Rolle von~\codeinline{T1} und~\codeinline{T2} in der allgemeinen Definition einnimmt.
        In der Implementierung des Ausgabeoperators wird schliesslich die Reihenfolge der Attribute~\codeinline{x} und~\codeinline{y} noch vertauscht.
        \begin{code}
template <typename T>
class Pair<T, T> {
public:
  T x;
  T y;
  friend std::ostream& operator<<(std::ostream& os, const Pair& p) {
    return os << "(" << p.y << ", " << p.x << ")";
  }
};
        \end{code}
    \end{itemize}
  \end{loesung}
  
\end{document}
